[CCCU]城大專上學院2017新生入門攻略

見就黎考完晒DSE 應該有唔少中六生開始搵緊後路
當年既我都係要靠自己不斷上網搵資料去揀最適合自己 又真係升到學既科目同學校
希望開呢個Post主要係想幫困惑緊既新生 有關CCCU都入黎討論／問啦
今年year2 完sem等畢業，上年semb係高登開過同一個post 不過之後忙都無再繼續開

[u]常見問題 Q&A

Q1. 點解要讀副學士？
A: 為左入返UGC ，雖然HD都有機會升到但係Asso升學率一定係高d。 如果你想讀完兩年就做野 ，一定係揀Higher diploma 。

Q2. 點解要揀CCCU?
A: 所謂「三大CC」之一（HKCC, HKUSPACE ，CCCU），知名度較高，73%升學率當中42%升返UGC，由城大監察課程質素有保證。

Q3. 揀科時應以該科的升學率高低為最大考慮？
A. 升學率固然重要，但CCCU每科平均都有三成幾升UGC率，最緊要係睇你對果科有無興趣 。

Q4. CCCU 賣盤對新生有無影響？
A: 兩年前聽導師講仲有五年先賣，即係2017入學學生畢業完仲有一年先賣。 其實都差唔多

Q5. 我有一科1左，讀唔讀到CCCU?
A: 中、英文兩科必須有2或以上，要再加三科有2或以上先讀得，即係數/通識/選修科是但一科等1左都唔緊要（除左一d有講明既科目，例如雙語對語文程度有較高要求）

Q6. CCCU有分九龍塘本部同九龍灣兩間，邊間好d?
A: 兩間應有盡有，有靚Lecture theatre有電腦有printer有好導師有自修室有Wifi，只係揀科時要留意下果科係邊間讀就得。

Q7. 屋企窮但又想經Asso升返上UGC學位，點算？
A: 學資處幫到你，家庭月入及資產唔過限額的話係會批Grant Loan比你埋學費讀，（視乎你窮成點，可能批你75%學費免還）唔洗還的 ，仲會借生活費比你（要還）渡過呢兩年，所以比心機D。而屋企唔合資格但又唔夠錢讀既同學可以揀免入息審查貸款即Loan，呢個係要還錢。
學資處Grant Loan
Q8. 咩叫大O中O細O( Camp) ?
A: 我既定義係大O=城大學生會/學系搞既，中O就係指CCCU有d Society搞既聯科Ocamp，細O 係指一個學科自己幫新生搞，規模較細，亦通常較平，因為有心既師兄會盡量壓低價錢吸引新生 。

Q9. 去唔去Ocamp好？
A: 大O中O可以唔去，除非你想識多d人比幾百蚊去玩。因為大中O會有唔同科，甚至Cityu既人，幫唔到你搵組員，仲可能識到堆hi bye friend。細O有助搵Groupmate，而且組爸媽都係本科既人，可以比到好多有用建議你，開學有咩唔識唔知真係靠佢地...

Q10. 開左學咁唔好彩遇到freerider咪爛GPA？
A: 首先Group project有freerider係可以向tutor投訴，開學會提同學紀錄低各人工作量出席會議次數以至whatsapp紀錄作證據。而Tutor認為證據確鑿時會比個I（Incomplete） 佢重讀呢科 。而且Group Work只佔約30%分數而Exam通常佔30-50%，你做多左代表你認識多左個Topic，exam會有更好表現。

Q11. CCCU Interview洗唔洗著西裝？
A: 商科既話係要，其他如社會科學你著T-shirt牛仔褲都得。

Q12. Interview有咩問題？
A: 通常會先叫你自我介紹下，問你對一單今年熱門而有關本科的新聞既睇法，然後小組討論。如社科就問雨傘運動，好簡單的，Asso唔係Degree，係收你錢比你讀，唔需要太緊張。Asso入學好易，佢要確保收生足夠收你錢。但讀起上來就唔易，上左船就無得返轉頭。

Q13. 英文唔好會唔會唔夠其他人競爭？
A: Asso真係咩人都有，有DSE廿幾分衰中文既人，有讀過恆管／Asso／Ive既人，個人認為英文有3應該可以應付Asso既課程，而拎2既一定要加倍努力學英文，因為無論做咩Course work (寫Assignment，考試寫Essay) 英文語文能力一定係其中一個評分標準，英文2唔努力可能會唔夠人爭。始終都係大學入門，有機會入大學year3，notes都睇唔明又點高分？
去到收offer階段你就知IELTS6.5有幾重要

Q14.Retake定係讀Asso好？
A: 唔敢亂答，有人差一兩分有人差七分都話Retake，只可以話睇你鐘唔鐘意DSE果D考試同學習方式、科目同適唔適合讀，Retake唔代表你手上有上年個分再升分，係由0考起，有機會跌分，咁就一年。DSE一試定生死，Asso就有50%分數都係平時寫Assignment做Presentation拎既，考試範圍又會話埋比你知，提早準備，講學習氣氛一定係輕鬆D。不過Asso你讀唔上返UGC就無回頭路，只可以揀自資學士課程，亦唔建議雙修因為兩邊D課程都好花時間讀，二揀一啦最好。

CCCU術語（參考當年高登隔離HKCC學術討論區而製，用以幫助新生認識CCCU及Asso）

校園類（本部）

CMC (Creative Meida Centre): 係Ac3行出去再上條大斜路上去，有時makeup Lecture要過去上

CSC: Computing Service Centre.電腦室，位於AC2 G/4/5樓，多數用果度電腦

Ac1:楊建文學術樓，係Cityu學生上堂既地方，仲有好多Soc同學生會既攤位，有時CCCU學生都會去果度上堂／考試

Ac2:李達三葉耀珍學術樓。CCCU本部所在地，5樓係社會科學部及商學部，6樓係語文及傳意學部及應用科技學部。大部份時間我地本部生都會係度上堂

Ac3:劉鳴煒學術樓，學術樓三前身

Ac4:即又一城

*AC1,2,3各有一城大餐廳，都幾好食，價錢AC1<AC2<AC3，質素應該都係咁

圖書館：Cityu的邵逸夫圖書館，入面有好多地方可以自修

城大茶樓：城大中菜館，只限城大學生，位於康樂樓

德福：位於九龍灣的CCCU分校

13醫：位於康樂樓泳池旁，13蚊睇西醫，有人話真病去左都無用，但我覺得真係醫到人，好似係

牙醫：每20分鐘收98蚊，可做杜牙根（出面做幾千蚊）、洗牙、X光、補牙等等，每年免費檢查1次，視乎佢預計要幾耐就收你幾段時間錢

泳池：由AC1行去AC2返學每日必經之路旁邊，有唔少鬼妹游 ，好似8蚊入場

Locker：CCCU本部可用AC1/AC2 個人儲物櫃，不過係要Reg同人爭的，年費50蚊，個櫃唔算大但一個背囊都放得入既，我就是Reg失敗的例子。

校園類-德福 （資料來源：卜_直巴打 HKGID：305892）

RTF:德福分部大樓

圖書館：共有藏書六行加二十四個座位

Slow Print Room:德福專用，德福全部printing room嘅機都超慢而名

難民營:LT215及LT407，因環境太差而名

玻璃房:有兩個解法
1.3樓嘅兩間溫習房
2.211號房(General Office)

General Office:211號房，交功課/釘野/問野嘅地方

爛地:2樓平台，因塊地太爛而得名，落雨會水浸

3M:3樓同4樓之間嘅平台，有微波爐同水機

注：德福學生不能使用城大13醫及城大牙醫，但係可以用13蚊睇德福2期間聯合醫務普通科，牙醫「好似」位於中環。
其他：Print野頭600張紙唔洗自己帶，後面1200張Quota就要自己帶紙
插頭：得3樓玻璃房同圖書館先有

CCCU大辭典（參考隔離HKCC學術討論區而製，用以幫助新生認識CCCU及Asso）
Link:
Topic：[16]HKCC學術討論區

學術類

Tutorial:小型課室上堂，將全科人分為每Tutorial Group 15-30人上堂，較多互動、問答環節、做Presentation既課堂，要簽到，最好唔好走，因為計入平時分。

Lecture:係大演講廳上的堂，全科100-200人係度聽Lecturer講足兩個鐘，無其他野做，通常你想就可以走堂，唔計分。

GPA：Grade Point Average, A=4.0,B=3.0,C=2.0,D=1.0,F=0(要重讀，兩年內只可重讀兩科), Plus(+)就加0.3Grade Point, Minus就減0.3。 E.g.A+=4.3,A-=3.7 etc.

SGPA：Semester Grade Point Average, 例如你今個學期讀左5科, 5科既Grade加埋除以5就係

CGPA：Cumulative Grade Point Average, 你目前為止所有讀過既科既Grade Point加埋一齊再除科目數就係

Reg科：開Sem前要鬥快做既野，就係揀通識科，要上CCCU Aims度揀，，，正常細O組爸媽一定會教

Turnitin: Canvas內好似交Assignment咁Upload上去用黎檢查你有無抄人野

Consult：顧名思義係搵老師問有關Present，Assignment等問題，CCCU大部份Tutor都係好樂意比你email約/walk in consult的

Mid term：期中Test，通常佔10-25%，考你上半個Sem學既野

Semesters: 一個學年有三個Sem，分為SemA、SemB、Summer Sem

GE：通識科，人人都要讀，走唔甩，隨後會再打一大段解釋

Free rider:非MK字，經濟科用語，意指a person who receives the benefit of a good but avoids paying for it ，即係唔做野又痴住人同組拎分果D人 ，通常過完Year1 SemA就會傳揚出去邊個係Freerider，SemB呢D人就會揾唔到組員

其他：
爆房：趁D房無人時自己入去用

Chur：可以用作形容一些非常緊張而且不斷督促組員做功課的人，亦可指課程、功課繁多。例句：呀邊個好chur架，交essay前兩星期就要人做好。呢科GE好chur架，又多assignment同present。

Deadline fighter：死線戰士，即交功課／做Present前一兩天先開始做既人

走堂：唔洗解釋啦

City信用卡：與恆生銀行聯營、設計好柒既一張信用卡，每月上限一萬，每碌250蚊有1蚊Cash Dollar儲，CCCU生亦可申請。

南山村：CCCU新生傳統都會去果度食開Sem飯（好似係？），鄰近City既一條屋村，有平雪糕食仲有間叫品香樓既餐廳。

year 2 jj 留名

General Education通識科詳釋：

Introduction

我記得當初黎聽介紹果時，導師話Associate Degree課程入面本科只佔40%，其餘60%都要讀其他通識科目，故此通識科係Asso黎講係好重要。

當中有D通識科係一定要讀，必修既通識科會係Reg科前自動出左時間表比你，注意你Reg科時選修既科目（包括Lecture同Tutorial）一定唔可以撞到必修科Lecture同Tutorial既時間，如果唔係就會error reg唔到。之後你就會遲左幾秒至幾分鐘再輸入Code／搵其他時間，果幾秒可能就已經比人Reg爆左你想要既tutor/課程，有D科／tutor真係好快比人搶晒。

Content

每個同學除左Social Work外都係要修63學分先可以畢業，咩叫學分（Credit）呢？每一個課程就有3個credit，每學分收你1500蚊，而每個Sem必修就有4科即12分（以社會科學部為例會有3分暑期實習），即每個Sem要Reg一科選修科，夾埋就15分一個學期，4個學期加埋就有60分＋實習3分＝63。通識科就有分必修同選修，你只需要選擇選修通識科就得。選修通識科分為四大範疇，Society and organizations (包含社會科學及商學) ，Arts and Humanities 藝術與人文學 ，Science and Technology 科學與科技 。
你一見到一定會諗，咁我Reg晒同自己科有關果個domain咪得囉，爆4無難道～ 係唔得架，下面會解釋。
為左CCCU學生既全人發展………..所以CCCU要求大家係要讀三個domain每個domain最少一科，加最少一科係A2科，即係難D既科目（即係要讀3個A1科，一個A2科），唔係就畢唔到業，要留意呀。果D A2科我會叫佢地做2字頭，因為佢地會叫CGE2XXXX開頭。
選修通識科：

Courses in Domain of Arts and Humanities

CGE12301 Cultural Neighbours - China, Japan and Korea

CGE12303 Design in Cultural Context

CGE12402 Appreciation of Western Art

CGE12403 Psychology and Life

CGE14401 Critical Thinking

CGE14402 Practical Psychology for Everyday Life

CGE22301 Women Leaders and their Impact on the World

CGE22402 Understanding Cultures and Heritage in Contemporary Hong Kong

CGE24401 Ethics and Society

CGE26503 Chinese Culture and Contemporary Life

Courses in Domain of Society and Organisations

CGE15404 Understanding Social Deviance

CGE17105 Personal Financial Planning

CGE17301 Media, Society and Social Value

CGE17402 Public Leadership and Social Change in Hong Kong

CGE17403 Human Communication in Society

CGE24402 Human Communication in Society

CGE25101 Globalization and Business

CGE25401 Understanding Society

CGE26504 Contemporary China: Challenges and Strategies

Courses in Domain of Science and Technology

CGE13101 Understanding Society Through Statistical Reasoning

CGE13203 Information Technology: Applications and Impacts

CGE13204 Food and Health

CGE13205 Nature and Conservation in Hong Kong

CGE13206 Environment and Technology

CGE13207 Storytelling with New Media

CGE13208 Climate Change: Threats, Mitigation and Adaptation

CGE13209 Materials and Human Society

CGE23206 Environment and Technology

CGE23208 Climate Change: Threats, Mitigation and Adaptation

必修通識科：
CGE26503 中國文化與現代生活－係AAACS、社會科學部及商學部同學既必修課
CGE26504 現代中國：挑戰與策略－係AAACS、語文及傳意學部同應用科學與科技同學既必修課

仲有就係英文，唔好以為上到asso就避到英文堂，至少要讀兩個課程
第一就一定係CGE1000/CGE1500, 1000係比DSE英文2既同學，1500係比3或以上既同學上。
第二個Sem就會上返有關自己本科既英文訓練課程，如社會科學同學就讀CGE2002- Professional English Communication Skills for Social Studies。

當然唔止咁少啦，但係其他每科都唔同，我列唔晒出黎，例如Social Science要讀一課Econ經濟，上面都已經講左最重要既選修，就此作結。

pish

賣咗盤

係呀 d好老師走唔少

背書叻嘅同學可以報讀商科 背到你嘔

原來可以whatsapp cap 圖 督freeride

LTM 係伏

Pam 個course幾正
但今年黎左個閪tutor
成個course 大部分人個grade都閪閪地
呢科升u率幾好
上年ugc degree佔左5x%
利申：pam 學生

前排同高層傾過計黎 有2樣野可以補充下:
1. 因為陳大河天花倒塌左 所以學校買左外面club house既會籍 係九龍塘上堂既學生可以去紅磡博藝會book埸做運動 而係九龍灣上堂既學生可以去德藝會book埸做運動會
2. Asso畢業證書係以cityu名義岀既 唔會用cccu名義岀 唔同其他cc用cc名岀畢業證書

留名mark低曬班準asshole仔
以便日後恥笑

間間都係咁

Mark到我地上u

咩科都係
Asso只考背書

Year1?

等grad嘅學生輕輕來留名

其實都有計數既安答

CIE不了
CCCU 其實我都唔睇好 有hkcc就去啦

CIE 真係好咩

諗翻起上年困惑緊既時候睇呢啲cccu攻略 真心幫新生唔少

雖然我唔知CIE點, 但係CCCU 好老師真係走唔少

咪撚讀social science

I mean department of Social science

2016考生quit咗垃圾degree報cccu
想知cimp呢科點
報咗等interview
仲有呢科係喺九龍塘定德福上

死撚開啦弱智醬狗 得1分就唔好教人啦

asshole仔

唔知呢科點 淨係知係九龍塘上

想問cccu學生可唔可以喺city做gym?
如得, 要點樣做?
利申 下年yr2

Pam 係咪指林傳pam?

唔知可唔可以 試下打去體育館問？

讀咗咁耐 從來未聽過AC4係又一城
又一城係White Zone
不過遲啲又真係有真。AC4

咩黎 pam都有打手

Agger

多謝 希望唔會伏左你

我社科只有少少數

想焗你讀埋浸大自資 一條龍賺晒 點解要讀浸大先
CIE GE聽聞好雜 另外升到bu以外既亦聽聞不如space HKCC cccu等多

當年中學我都聽過CIE talk 差d比佢氹到

你班asshole仔有無去驗過智商

( Show Blocked User - 迷離哥哥 )
膠都廢事比

無新生有野想問 ？

老實講呢間好老師走唔少 好可惜 d tutor lecturer 好多都有實力 教書好清晰易明 又公正肯聽意見

咁社科而家仲抵唔抵屌

soc work係抵囉

好chur 少exam 但係勁多asm同group pj 做到2046
好容易遇到freerider
cgpa過到3就得 之後有冇offer主要睇portfolio
不過讀完真係學到好多野

Social work畢業後有牌 做社工

肯溫書 上堂 輕鬆
因為太多空閒時間 考你時間運用

邊科 ss?
還可以呀Benny To仲係度睇住個場
又有Jack Yue

頭先去in social science 班友唔知著suit做乜
不過想問下space hkcc cccu邊個嘅social science 好d
cccu係咪唔差 算好？

CCCU係唔差
HKCC有Poly睇住 真架唔係講笑 SPA絕大部分都收HKCC而唔考慮cccu
Space課程難度高 加上好多勁人 因為space實在好多人升HKU 所以吸引到想駁HKU既人

如果你覺得自己係中游 唔勁唔差咁十幾分就HKCC>CCCU 優先考慮 唔知其他巴打會唔會咁諗啦 好似倒緊米咁

倒米咪倒 你又唔係有$收
咁我應該會考慮hkcc先

其實我覺得兩間都好
自己兩間都有朋友上番3大 好早收offer既(商科同社科都有)
我反而會著重邊間近自己屋企多d

覆埋上面
真係有唔少好tutor走左
加上得返一年就轉手 聽講仲會搬出AC2
太多未知之數 HKCC係相對穩陣既

當年我都做足功課
係Hkcc 同cccu之間簡
兩年前我既分析係：
HKCC資源相若 優勢係poly+ speed 而且8大都會收hkcc既人
當年cccu吸引我完全係因為tutor資素同個人興趣 而且都係八大會收既

未試過fail...
F/D/I grade 好像有機會重考
應該下一個sem就可以再reg過

小弟俾少少愚見 其實讀邊間cc冇咩分別 當然Space HKCC CCCU呢三間可謂asso界龍頭有小小優勢 以目前三間cc既發展趨勢黎睇一定係HKCC最好 有資源質素高 不過係每一間cc個gpa過3.3先係重中之重，讀asso唔洗諗太多讀邊間 最緊要係讀咩科 有冇興趣同有冇底 拎靚grade先係重點

Ps 理性分析非倒米 apss yr1

無錯
有3.3/4.3 一定穩入CityU

我成日諗 如果我讀hkcc 真係會收皮 因為聽聞入面競爭風氣大好多
我係cccu就唔多覺 好多人懶懶行

我想問下如果跟返你依個template打返個hkcc版得唔得 我都想幫下嚟緊嘅考生了解更多唔同asso嘅嘢

九龍塘上
廢科嚟 讀其他好過

商科interview駛鬼suit咩

巴打邊年grad？

打囉 我跟hkcc高登template 隨便用

係咩 果時見到bus科d人著晒去
雖然都係派offer Asso d condition 真係得啖笑

asso都要interview?

經eapp要
另外有d人放榜先去 到時有機會真係未來入到想入既科
Eapp報左就早就輕鬆去註冊 望住班人係度排隊等面試

當年一早知自己無機會經dse入 一早準備好入asso
呢個遲下加入Q&A先 建議報左eapp先

講得無錯 最緊要係知自己想讀咩 social science 都有好多科 我認為了解下課程會讀咩都係幾重要 興趣都重要

Apss我都識人

唔該晒你

我果陣都係個fd幫我報eapp hkcc
諗返好似自己懶冇去
不過果陣有錢就入得

唔洗客氣

有冇巴打報咗cccu sw

想問eng 係邊上？九龍塘定灣

想知多d apss details
eapp報咗

當年我老牛加頹t入去，出嚟即有

聽副校長講收～17 分

要有心理準備第一年既course都比較雜，不過以我岩岩讀完yr1發現啲科雖然雜但係其實係幫緊我地打好讀social science既底，到第二年會有四個更加specific既major揀分別係guidance & counselling (多數人入唔到sw既後路），urban studies ，international studies 。仲有一科health studies（新開，for想讀nursing既人）不過呢科唔建議揀，始終新 冇升學數據 相比Hkcc health studies實在好太多
APSS升學率普遍唔錯 個人認為唔易難grade 過3.3無難度
想知再講

睇分多？定睇interview多？

分係最低要求
Interview都重要

cccu sw interview先係最重要
你要表現出你係有heart喺社工依行
同埋有人15分有offer, 有人20分冇offer

仲入cccu? 就執喇喎
啲好嘅tutor lecturer都走晒
唔好中伏喇 有得揀揀hkcc仲好

我報咗CCCU嘅日文asso同CUSCS嘅應用日語HD
想學日文同埋文化。究竟邊個好啲？
同埋in個時係咪著suit穩陣啲

感謝兩位巴打

Health studies 好似要入之前要揀 因為sem b 已經要讀唔同科
我都想有3.3 係我開頭唔識讀書

唔好入cccu個js 超多煩膠'課外活動'
想學日文出去學好過
利申js year1

求解答

google is ur fd

只係聽聞pam出靚仔靚女

利申：讀緊TF ss

個個都係男神女神

加油 祝你哋順順利利

利申:讀到成隻狗咁

cccu 今年入黎既會開始頒Dual Award
即係CityU Award + Wollongong
賣盤既事唔會影響未來3年既新年 亦唔影響non jupas 駁返degree
利申 聽校長meeting 講

成堆辣殺asshole仔

有冇啲例子

PAM年年都總會派幾次花生

真 secret 都唔少

奇珍異獸

AADVD有無人讀？

即係？😂

咩黎

有冇咁誇

Associate of Arts in Digital Visual Design. 數 碼 視 覺 設 計 副 文 學 士.

哦

yr1 apss學生留名
當初21分cccu sw唔收我
入左apss 好易讀
今年走得喇

講到好假咁

21分做咩唔retake

聽fd講剩係知pam 暑假要實習，仲要一蚊車馬費都冇，真係水人水到

因為揀錯elective
而且想入三大

結果證明你做岩決定

如果入左sw asso都未必走到 （笑）
有師弟師妹讀apss我可以比曬d notes你地
（不過得hardcopy）

21 分都入唔到
入返sw?

有車馬費 少量 視乎政黨
算免費努工

係入返sw呀
Interview個陣成個人太頹
答非所問咁

Yr1就走到實好高GPA

我又唔覺得D課外活動幾煩膠
如果你真係對日本文化有興趣既話
D活動係唔錯既
佢比較大型既活動例如有朗讀大會,Sing Con,配音比賽(アフレコ)
係幾好玩又學到下野咁
利申AAJS grad,之後上左City UGC,岩岩完Last Sem就U grad

無嘢搞 等放gpa
有人reg暑sem既

暑sem通常都係比D想追credit既人讀
但無記錯暑sem好少科揀
暑sem6月5號開始

5 Jun - 22 Jul Summer Term 2017
22 Jul Last Day of Teaching
24 - 29 Jul Student Revision Period
31 Jul - 5 Aug Examination Period

都係上堂 你可以揀上or唔上
上左就下個sem讀少一科

利申我無reg過既就

APSS sem A 比較容易讀
3科GE course （critical thinking, PPEL, 中日韓）
加 簡單版econ 同 eng
先爆到搞GPA

year 1 sem A 真係正常都爆到 啲野太易

我渣渣 唔知其他科係咪咁 我知有d科第一個sem要讀2字頭既course

我GPA 4.18

Sem b 先發覺sem a真係相對易 但好雜 明明想讀社科同比中日韓同econ拉低左整體個gpa
再見啦 下年無得見
利申 apss yr1

我下年都會返去cccu既
不過唔識其他人 只係探下同班同學
bye 祝早日上岸

其實我識你 但應該你唔知我係邊個
想快d知今個sem咩grade 快d出哂佢

份CSP indi B左 雖然都夠meet condi offer
點解會識我

Apss好細 勁人通常會易出名
唔好提csp 你好難meet唔到
你上個sem咁高gpa

其實著得formal d就可以 interview你正正常常就收 唔洗擔心(CCCU)

btw 唔知樓主本身有無學過日文 但我覺得AAJS未必適合無學過日文既人讀
雖然呢科除左日文之外，其它既core都同樣重要
但在學兩年 眼見gpa高既人既日文能力本身都係學到n2 n1(讀JS之前)
無學過既人真係會追得好辛苦

講多樣AAJS既黑暗野，上年我地有百幾個學生 今年得番8x人
當中有d係比人杯走/杯到休學 有d人就接受唔到先生既教導方式而退學
所以自己衡量下啦

利申:AAJS yr 2 ，本身無學過日文，而家有8大offer

其實依科係咪男女嚴重失衡

其實差唔多

其實好難講,試下女多過男好多
而之後我見下一兩屆就男多過女好多

上面巴打所講無學過既人追得辛苦,好多N1N2
其實都算係事實,我讀個屆身邊都有唔少係有底入黎
甚至聽過DSE日文拎A,而我自己就由零開始學
真係睇你有無決心,無既話學到咁上下你就會頹
覺得好似點都唔夠個堆有底既人黎

AAJS亦都唔係淨係學日文
佢都係有堆文化course要讀
加上D麻鬼煩既GE
宜家讀日文既時間其實比舊時AAAJS個D少左好多

[quote]我報咗CCCU嘅日文asso同CUSCS嘅應用日語HD
想學日文同埋文化。究竟邊個好啲？
同埋in個時係咪著suit穩陣啲
答番最開初呢條
AAJS就真係日文同文化都有得學
CUSCS我就唔清楚
上番U都有同學係讀CUSCS日文上黎
但無乜聽佢地特別講文化個D

但日文能力方面
CCCU好似保證你Grad之後有N3(另外自己出去考)
CUSCS好似有N2

in個陣著suit應該得Business個D要著
其他科都係smart casual就得

今年yr1嘅 已經見到啲小圈子有幾勁

小圈子同杯葛問題真係JS特色之一
年年都搞到上programme leader到

我個屆都未去到咁嚴重
上U之後有時會番去O Day睇下新一屆D人點
亦都有聽過之後個一兩屆都好嚴重
好似搞到committee要換人tim
有同過programme leader傾
都知問題大概出係邊

其實programme leader 好難幫手解決

咁大個人重玩依啲小學雞野
利申 cccu其他科

我都唔知點解JS總係會特別玩呢D
我個屆其實都有分小圈子,只係未去到好嚴重
杯到要programme leader出面
後個幾屆好似真係搞到大件事咁

Lm

我係fd到食咗好多花生

我係programmer leader度聽番黎
我望新個幾屆搞到咁都唔知講咩好

你幫唔到手

所以我都係食花生算
間唔時JS有D咩sing con或者配音比賽都會番黎睇下咁

cccu兩大花生科
pam
aajs

PAM好似成日都係secret見有人提起
都好多花生咁

之前聽啊sir講話pam有個啊sir好鐘意喺學生面前屌另一個啊sir

兩個係咪有仇口

兩個好似係有不和
佢地就算撞到對方都唔會打招呼

唔知係咪因爲js有啲人係cos圈

有聽過sing con 有fd叫過我去 不過推咗

我大概聽過對落一屆有D真係cos圈人
而我都知cos圈係出撚左名最玩小圈子

sing con我覺得一般
配音先過癮

搞到咁都算世界級
我諗個programme leader應該都係食花生

我覺得唔止係小學雞
今年有個yr 2 杯到條友退學 仲周圍同人講
搞到人無書讀都仲要拎黎做花生 賤格到
真心希望下屆學生唔好再搞呢d野

佢乜都做唔到

佢咁搞有乜撚野好處
我明杯到人地quit asso,報U又少個對手
但使唔使趕到咁撚絕

可能佢都係覺得打份工姐

聽人講 本身佢地好似有牙齒印
個埋杯人果個本身都出名仆街

講真佢兩個又冇違返啲乜野rules
你咬佢食咩?

好心班asshole仔安分守記讀好啲書先啦
書又讀唔到, 淨係識得搞office politics
班友升到U先慢慢fing jer啦
最後成班入唔返U就真係好笑啦

只能說痴撚線
呢D人多一個都嫌多

我都係咁諗
我yr2個陣都盡量無涉獵太多呢D圈子野
專心讀好書,最後都上得番U,已經好感恩

Asso同中學差好遠 咩騎呢怪都有
上岸就唔洗再見

你講得岩
asso真係痴線好多
同埋仲現實過其他地方
你一carry有本事D人就當你神咁拜
你一拖後腳低質free ride即時唱到成個programme都知咁制

以前我讀個陣，都有兩個同學係成個programme知佢free ride
D人驚撚哂佢

今年JS grad offer已袋
想講下D yr1唔好當mentor老奉要答你問題俾D禮貌好喎
自己班實有分圈子 但我都好開心識到呢班一齊做project, 讀CGE
仲有樓上講既課外活動 唔做搞手 唔參賽,
基本上得oday, onight 兩日係強制出席有咩好講
又唔見講下summer有study tour

free ride唔唱唱邊個
努力左但能力不足同hea住做唔同講法

study tour其實係正既
相比我最近U既study tour
JS呢個我覺得搞得好好

補充番少少，有個其實唔係free ride
但佢做既野好低質素
又因為成日痴埋個free ride既度
所以個個就將佢兩個標籤埋一齊

我諗唔止asso其他地方都係會咁標籤
唔想DSE雞俾上面講杯葛, 課外活動嚇親
讀左兩年對呢個course好有感情同得到好多野, 都想JS收夠人做落去

我都唔知我入黎做咩
不過樓主好有心

同你一樣,我都係對JS幾有感情個D人
grad左上番U之後我都仲有間唔時去搵programme leader傾下計
講下宜家個屆D人點樣

雖然我上番CityU要搵佢係好方便

課外活動我覺得都唔係好嚇人姐
如果你真係對日本文化有興趣
基本上D活動係好好玩,我都參加哂兩次配音大賽
其他活動我都有做下觀眾食花生咁

多謝

有冇gm year 2係度?

同division唔同科計唔計

咩科?

tg傾?有野想請教

up

grad左既幫唔幫到你

cant

賣盤真係好可惜 我覺得師資同資源有得打低HKCC

HKCC主打大力谷poly speed
Space主打HKU
CIE主力BU

反而CCCU入港中大 BU 既都唔少
勁人同中流學生都入得黎玩
不過City商科咁勁一定睇準遲d學生減少賣定先

商科根本唔洗著suit cccu出曬名學店黎見人就收 我個科搞膽死有條友得0.8 gpa都唔踢佢走

間間asso hd都有人3大架啦 差在果個係咪你
要留意既係 果間大專既課程設定 學校風氣 等等 係咪岩你

有冇人有 apss d notes 借黎睇下

可以呀,想問師兄有冇中化同中挑嘅notes??
soft/hard copy 都okay
感激

岩 Tutor同課程focus

我無soft copy

得hardcopy
softcopy得semB

啊唔係 要既tg：azuki_p

我想問下西班牙語英語傳意呢科，因為之前上網搵過但喺啲資訊都幾舊同好少，想知呢科有咩做同有冇伏

樓主建議我讀me去邊到讀好

大伏

點解？
想知多啲

假膠讀毅進

真心問就睇興趣 DSE分數（=能力）
英文程度
點知你想點/咩程度

商科小女子在此留明

LTM 留明

擺低email我諗有人send比你

Reading師兄 ，想要fm notes
rrroklam@hotmail.com

SENT

Thank you

我有中化notes 比個email?

巴打 可唔可以sd埋fm俾我
chu7758521@hotmail.com

可唔可以sd埋中化俾我
chu7758521@hotmail.com
感激不盡

有中化了,缺中挑,求中挑notes

如果有band 3 仔想讀business asso又怕英文 可以同你講唔洗怕 但當然比多d心機 我同個fd 一個dse eng lv3 一個lv2 一個cgpa 3.9x 一個3.6x 家陣2個都有ugc offer engine既更加 唔洗驚 因為in 都唔洗in 有fd入左ust cs 咁當然有數底/phy底 會好d

可唔可以講下marketing既野

想聽咩

咩都得
例如
GPA要 3. 幾先有interview?
無經濟科底會唔會讀得好辛苦？
唔該哂巴打

我有 leave yr email

有冇人講下english for business communication呢科易唔易讀同升返上大學（目標係at least bu ba 最好有返三大） 上年dse英文4 中文衰佐所以retake 唔知難唔難handle呢科？

原來我send錯post 不過都想問下cccu既aaepc 有冇人可以講下？

希望幫到你

[asso] cccu商科分享

識讀一定讀LTM
利申 已grad

點解伏？我eapp都報咗cimp

唔該巴打

伏嚟㗎

想問各位巴打
SW科睇好CCCU定hkcc

Hkcc好似未有牌？

少咗啲野
Print野頭600張唔洗自己紙係只限間fast print room嗰兩部仆佢個街成日hang嘅機
而間垃圾fast print room係212號房

之前應該有打埋落去嫁喎

果時我copy落word 檔save低就無理到
無時間睇返以前d post

老老豆豆，後年CCCU都唔知會變成點
諗清諗楚先衝入嚟

所以你已經一早跳咗船

hkcc都有排
其實sw科睇gpa
socialsci d科都收
只要睇邊個course啱你啦

kamingming1998@gmail.com

其實商科interview平均見面時間係幾耐？
琴日三點鐘吹水吹到到五點幾

邊個呀蛇咁好吹

HRM

通常3個字內都搞掂架啦
同埋都要睇番gp既人數

英文名咩字頭

琴日加埋我有五個人

F

應該知邊個
佢係好多野講 同幾有心教學 教室內同外都係

教學方式就好大反差 有人好鍾意 有人好討厭

佢講啲嘢都幾好,給吸引搞到我心旭旭都想讀
但係聽你咁講, 我就知佢係邊type嘅人

咁可唔可以帶個再講番佢教學方式係點

巴打入去出pool率好高 好似係

好鍾意傻笑 佢個人教書都幾hyper 成日自high
比較好既係 教完d concept 會比d問題你答(唔係個個會咁做)
有d人覺得佢好煩囉
我自己幾鍾意 果陣讀佢某科 完左果堂佢可以收工 同已經幾夜 佢都好詳細咁答我問題

Your face your fate !

咁都幾驚下， 因為本身我都冇business底

佢都有話年年都有啲人升咗上cu， 甚至hku到有

早一兩頁po左條link
可以有個 大約印象asso係咩一回事

sent

報咗apss既巴絲收到interview email未

認真咩？😂依個係英文問題

另外開1班
時間 地點可能唔同 教番無上果堂既野

CCCU科Social Science(冇major果個programme)其實唔錯
個programme leader同另一位老師好有料,暫時都應該唔會走
同埋升ugc%呢兩三年都keep住50-60%
但壞處係佢地教既野係偏難(特別係prog leader既course),如果英文差又唔夠努力係會仆得街

見呢科少人提所以講下

Ps呢科既畢業生已升三大,佢地教既野係大學仲用得著

我記得你好似係中大全研
畢業未

出年final yr,諗緊de唔defer好

2012cccu 升到postgrad表示揮手
之前讀SS 德福 有咩想問留言解答

想defer 去exchange? Minor ？

如果係德福到

食野主要有4個地方

陶大 德福 工業區 遠少少megabox /得閒唱k

溫書基本上超多人 同埋print room長期爆

1係係圖書館一早霸定位 / 天台/爆冇人用既房

記得食開sem飯 /去細o camp 你識既你你以後組員

Yr1 Sem a 會分班 印象中係 td1-td4 所以盡可能同愈多人熟愈好
Yr2就打散自由搵組員 係aims 有位就add drop轉班

搵論文 用 proquest /google 學術/ science direct / Hku pub

記得每一個sem完 如果成績b+或以上都request reference letter

Yr1通常升 ugc yr1 且c gpa 3.7
Yr2 3.4升ugc就好穩陣

讀ss唔難 基本上背哂d key concept/key word就高grad
Yr2 elective盡量唔好揀crime

搵組員係決定你全部 有次炒左份ge科 就係因為個組員唔care自己個gpa 純想asso grad

每科比分
10 平時分
20 mid-term
30 presentation
40 exam

70分或以上 a-

1999 有咩功課唔明/essay都可以拎上黎指教下

派grade呀sir. benny Kim lee , SK , andy (去左IEd
Queenie Fong-shuen

爛grade大伏 Benjamin
有咩再出招

Ben返左澳洲了,當年take佢3個course全部都A range 不過要靚grade就真係要辛苦d

p.s Queenie真係好易拎靚grade,佢又好好人會教你做好d proj assignment

PAM! PAM! PAM!

2017DSE生 想入PAM 未知呢科有咩優勢？

起碼易升ugc, 上年就有 50% 的畢業生升左上ugc

有冇詳細啲資料 想知清楚啲

Queenie真係好人，但聽聞好人到其實唔會話你份野有問題，乜9都話好呀好呀 不過queenie都carry左份present ，個陣第一次present pre到口疾疾

Queenie教public leadership都幾好 肯比tips同真係會快覆email

利申 A左

queenie依家冇教public leadership tutorial 剩係lecture .不過啲test啲"tips" 輕鬆

今年有差唔多10個人cu offer
成個program有70個人到 你自己諗下究竟係讀hkcc諗住上返去spa就算 定還是入黎pam 做果10個其中一個

下個sem準備reg public leadership 跟queenie搵食

Tutor 記得reg katrina如果佢仲有教 幾hea同幾nice 會覆email 不過好慢

想問一個問題
我喺retaker 上年dse 43344
今年retake英數 咁我有cccu conditional offer
要英文有3
想問有無人知如果我今年英數跌咗去2
變42244 咁樣我仲pass唔pass個condition?

唔知喺到問啱唔啱 唔該晒

兩科都有讀 齊左未??!

全名叫咩 升year2 都想reg

Katrina Tong 不過present,assignment個啲做完佢冇俾返feeedback或者分紙變相唔知自己表現成點 如坐針氈咁款
Ps今個sem reg左Katrina等緊出grade

Ss ？

same

我sd左3封 佢完全無覆過

等爛grade啦
利申 上年受害者 B+左
Queenie教個啲同學全部A range
On99 Katrina

可唔可以send俾我
無人send俾我
chu7758521@hotmail.com

Present佢都比得幾鬆同attendance都hea check
不過midterm同exam我都過90%

上年PL reg左katrina
知佢唔會覆email就係啲課室岀面等佢落堂問野
雖然最後present都係得B+ 但好在其他野拉翻有A

利申翻先 我揀既topic比較獨特 應該冇人做過 可能因為咁佢覺得我present唔太同本身既topic好相似 所以俾左B+

咦但之前聽Queenie講Katrina係好鍾意創新特别嘅topic，正路佢應該buy你至係

Pl好就好在唔洗做group project 攞咩grade睇自己

PASS到

in完會用43344個分出direct offer
jupas combine cert都只升不跌

事實就係同一科同一situation既話比on9 Katrina教得B range但queenie教會A囉
信不信由你
上年比Katrina教個d同學全部都B撚左 真係屌佢老母

劇穿嗱 B+

reg queenie A range, reg Katrina 預左B range，你地自己諗啦

你地指嘅reg係tutorial定lecture Queenie好似無再教tutor

Cccu Engine 同 hkcc IT 邊個好
求𧶽教

on9一問，依加仲有冇得報

放榜日Offer多到亂派

有冇人讀緊/讀過bba
如何？

樓主ss?

介唔介意send埋比我

要排隊

係aba 唔係bba
簡介係前幾頁有個post 應該答到晒堆常見問題

救命 究竟啲人知唔知bba全寫係乜

BU CIE. FOR SURE

Barbecue Business Admission

千其咪入account

自介可中可英
問答英

亂講都收 不過當年Louis in完仲會比feedback令我覺連interview都學到野
所以棄左HKCC 完全無後悔

HKCC Hea in

究竟smart casual 嘅定義係乜？
恤衫+西褲？
仲有幾日就in

求im , 中化, public leadership notes
rrroklam@hotmail.com

跟機 求fm 中挑 中化notes
chu7758521@hotmail.com

我上年著t shirt 短褲去in gm
一樣收

有錢就收

咁早睇notes 做咩

企企理理就得架啦

有intern計學分，比錢做義工但讀少科，正正常常政黨果邊都會幫你寫reference letter；加上如果你有心想加入政黨呢個intern會係你既stepping stone，公民黨好多人都係PAM畢業生
PAM既programme leader 識人多又好錫學生，會幫學生寫reference letter 比熟既收生主任
呢科讀既野會有D難，最緊要勤力
D老師唔會介意你問佢野，搵programme leader記得send左email比佢先，直接walk-in佢會燥
BU某科social science 特別中意收PAM學生，前幾屆果科通常收10個8-9個都係PAM學生
呢科會有FYP要做，D人話伏伏地但我覺得係幾有趣既，要做政策分析有咩問題，去訪問人，再整條片出黎；係辛苦但真係會令你用番你2年學既野
我遲左幾日覆你 希望你都仲會考慮我地PAM呢個課程
利申: PAM yr2

其實我都係PAM yr2
Paul識人廣 連特首選舉都係佢協調成個高教界別去選
人好好 認得你既話你又正正常常佢就肯幫你寫ref letter 對BU特別有用
呢科要讀好唔難 英文有3已夠讀
本科老師都好 係佢地學唔少野 聽畢左業既講都一致認同Asso tutor教佢地既係比係大學都做無咁好 因為教授都埋首論文 Asso老師專心教書
有心可以睇下佢Facebook/ Ig： cccupamhk
D升學率年年升 2016升學既人入面成67 %

唔好方面啦
可惜Raymond Louis走左
我覺得呢科都算岩岩過左全盛時期啦

Kim：Paul後生嗰時好瘦好靚仔添嫁

我又唔覺過左全盛時期喎，Benny 都好好喎
我跟FYP 跟Benny 佢好幫得手喎，教書應該唔會差
Paul sir教書又有料，Jack sir又係好勁
下年既師資唔差得過我地yr1 果陣喎

Benny

PAM PAM PAM

希望Benny下年教year2

同學仔呢個係我地PAM課程既page，你可以入去睇下有冇咩資訊幫到你

想問下city係咪唔太鍾意cie

推一推post 先

跟機 跪求中化notes
alvinfok2012@gmail.com

便服

傻仔先著suit

唔好短褲就得

頭先短褲鳩up offer已收

有手有腳就收

乜都可以問
準備下自我介紹就入去啦

真係ready自我介紹>done

自我介紹同gp discuss臨尾英
中間食帶轉咗中文
所以真係識呼吸ko

Offer 已收 識呼吸都會收既學店

上年我直頭唔洗in Accounting就出offer比我

其實另外兩間大既ASSO HD收人都係收得好求期 點解唯獨CCCU 成日比人針住係人都收

Real,今日有個中同條女同我in
吹水知佢揀三科hkcc直比兩科offer佢二揀一

D人唔中意shitty姐

cccu好老師走唔少，咁應該揀HKCC定cccu?

我想year1 爆返上Kong u business，Kong u business 係咪比year 1 entry既位好少?

中學讀歷史地理，冇讀過商科，係asso讀商科會唔好輸蝕?

利申，記野幾好，16dse full cert +雙選修4，已經quit左 sf degree準備黎讀asso
唔該咁多位大佬

多謝連登先
下年終於上返shitty

如果有人想入2017CCCU Business GM (其他科唔熟）而又有問題既歡迎加我TG問

username: lindenjai

利申GM人

3間嘢都係有手有腳識英文就收
只係CCCU即場派offer俾人覺得好唔矜持

恭喜

我都係GM人
恭喜你上岸呀

推一推

推

見你推左咁多次 陣間會有EMAIL收到中化NOTES架啦

收到了 唔該哂巴打

有沒人試過新生yr1已經成功defer學費until apply Grant loan/non-mean？
另外有無啲著名defer原因好介紹？

點解舊cccu個網仲係虧左

有野想知？

應中大prog
年年都有人3大 好似係

其實唔覺賣盤有咩形響 張cert依然都係cityU award 只不過多左臥龍崗大學個名姐
我又唔覺d好老師走曬 睇咩科姐
不過文科真係唔知cc好d定cccu好

商科如何

商科係邊到上?新個網好似冇寫

自

睇左樓主個介紹好有心 多謝
我DSE得lv2英文
有冇咩方法可以有效提升自己英文呢
我都就讀ASSO
Thx 特別係writing 方面

多讀多聽
打好 grammar底

Grammar㡳個邊可以點搞？ thx

睇美劇 自己有興趣睇住又開心

視乎你本身咩程度
我覺得 第一步 係比人知你寫緊乜 講緊乜先

求解

有沒人可以講下 engine / network adminstration / information system devemopment 個升學率
同埋呢三科有咩分別

Dse分數應該唔夠入u ，仲考慮緊入邊科

直接打去問 我地係二年級生點會知
Asso求下情拎個位唔難呀 又唔係政府部門要跟足程序

商科邊到上，新網好似冇寫

按照你咩major決定你邊度上

睇科 你報咩科

直接打過去問係最好
再唔係dse 放榜日同今屆dse生一齊報
但預左要等耐d

In PAM we trust
有需要我可以比d notes你睇下 或者有問題都可以問我地架

深夜追post，想知更多，2017retaker，知道自己衰緊 ，依家先報eapp會唔會太遲

無話遲唔遲 你報左先
APSS都唔差嫁 上面賣唔通唔賣下廣告
但提大家揀3科 係揀同division
如果揀唔同division like
1.應中
2.APSS
3.PAM
佢要收2份報名費(好似

利申：APSS

NSA 讀多啲networking 同server 嘢
ISD 讀programming 多啲，啱晒唔鍾意hardware 嘅人
Engine 好似要讀好多physics 嘢，唔清楚

利申 ISD，今年7月grad

asso學生等於垃圾？

有堆asshole仔喺呢個po度比純正大學生圍剿緊
作為asshole仔嘅你仲唔快啲過去增援?

九龍塘

唔該巴打
想問下呢三科 有沒機入返三大

入JS就要有心理準備
一係就係一齊杯人 一係就人地杯你
仲要日日做擦鞋狗

梗係有

有冇人可以講下呢科 thx

真心問 請問asso sw派左offer未？
我搵極都搵唔到資料 5月尾in ge

隔離科表示淨係知呢科師資優良
Alex David Lillian以前都做呢行岀身
冇做就過左黎教書

以經驗黎講應該唔會好遲派架喎
通常一組10個in只會收最好既1-2個
其他唔收既就會派2nd offer/佢覺得你適合讀既科

咁請問邊到可以睇到佢派咩比我？
我eapp咩都見唔到

PAM 今年畢業學生LM
已有UGC offer

恭喜師兄

咁我就唔知啦
你第二志願揀左咩

新生有問題可以問下

今年grad 留名
12/7 放榜見 會返去幫手admission

其實讀city asso平均返學時間chur唔chur?會唔會誇張到好似平時返中學咁一至五朝早到晏晝？

一科通常有lecture 同tutorial
lecture :2 hours
tutorial: 1 hour
1學期通常讀5科 -> 3x5= 15hours/week(假設你不走堂)
番幾多日學就睇你個時間表靚唔靚
見過人讀5科番3日學

year1升year2 唔明reg科係點 reg1科 個科要2開頭？

其實好坦白講如果想識frd出下街玩下活動嘅話asso係咪未必啱？
聽人講好難識到人

同埋如果讀九龍塘校舍嘅話係咪會直頭係cityU入面上堂見到大學生會唔會有少少尷尬？

識唔識到人 好睇你份人係點同際遇架wor
見到大學生 唔會尷尬啦 因為你兩年之後都會係
而且 除非你拎張學生證出黎 如果唔係 沒人知你係大學生定asso仔

因為我見大學入面又ocamp又上莊又hall life好似幾多幾好玩嘅活動
讀city asso相對冇咁多呢啲活動會唔會冇咁好玩？
咁例如調返轉諗有冇啲機會可以接觸到番啲City入面嘅大學生即係一齊玩一齊交流一齊玩活動？

認真答下你
hall就一定冇你份，ugc班人都唔夠hall住，hall life 更加唔關你事
讀得asso想入番U就最好唔好有任何U life行為，呢樣野同自殺冇咩分別
我呢2年都係摺埋讀書多，基本上玩果班都係同科既人
最多都係識幾個格離科既得閒坐埋一齊溫書 9嗡

當然如果你唔係想入U 想入黎hea2年出去做野既咪上莊玩盡呢2年

聽人講讀asso仲辛苦過考DSE聽到真係淆淆地
即係如果要入返大學嘅話就一定冇得玩？

CORE= PRE-REG
要自己REG既只有ge
3科1 1科2
自己睇DegreeWorks
差邊個AREA就讀番

asso係可以上大學莊，cccu既好就係 好多city學生做得既野
只要你報，其實都做得
asso仔都住得hall，但只限summer sem 姐係依家
玩唔玩，就自己諗啦，有人又番學又番工又ocamp 依樣果樣 都爆4入3大
你有無咁多斤兩，就要問下自己
我唔同意無得玩，自己都有玩 出面有打波，仲有時間番PART TIME，一樣有U收
辛唔辛苦過考DSE，要睇你付出左幾多考ＤＳＥ，我自己就DSE辛苦過ASSO
(用總溫書時間黎計) ASSO 要CHUR 果幾個星期係好CHUR
但DSE 係用年計 你自己計下

我DSE HEA9 所以唔知係咪真係辛苦過DSE
但最緊要你頭一年比心機chur 高GPA
因為十個有九個之後果年都係趺grade
第一年拉高左 趺都唔太驚

唔該晒巴打
係咪同ive /hkuspace唔同在
人地係獨立校舍咁運作所以平時活動社交範圍只係自己學校嘅人
但city asso係連埋cityU 所以活動社交方面都有得接觸大學生同大學生一齊玩或者玩大學嘅活動？

我就係
gpa係累退 但個底夠厚 一樣3大

理論上黎講
cccu學生自稱cityu學生係無錯 你係學生會members 你要比錢的
用一樣既canteen 一樣既設施
唔同既係無hall住 張卡上面個名唔同咁解
ive 根本無大學
uspace我聽講過好似都用到hku 某d野 但我唔熟

但係以上嘅嘢係咪只係可以形容九龍塘分校？
如果九龍灣嘅話係咪就好似我頭先講ive/hkuspace咁獨立運作
btw聽完你咁講之後已經有得少少打算想揀

hkcc文科俾左offer我
諗緊揀hkcc定PAM好

有冇AOAL巴絲？

另外巴打我想問咁我依家開頭jupad就如自己入到大學所以全部都係填左大學

不過考完之後已經好灰心冇晒希望所以一直冇理到個jupas
咁我依家要做嘅野係咪就係放榜嗰日攞完成績即刻仆去city asso申請？

係 德福好似係分割左咁
不過佢地都有優勢
佢用到city同德福個library
city本部asso仔用唔到德福

係 7月12-17
或者jupas放榜先報都得
預左dse放榜日一定多人到仆街

睇你有咩興趣
鍾意睇時事政治野既PAM 好岩你
兩邊都係乞就揀興趣
我PAM 畢業緊係希望你入PAM
我上年番intern水左個DSE小妹妹入PAM
佢本身打算讀SCOPE 佢SEM A GPA 3.9X
PAM個課程設計係好好既 入左黎PAM既話記得比心機讀

YES
記得放榜果日帶定多D錢係身去報院校

仲唔快d入去cccu相認個po到搵accelerator yr2大

agger
兩科南

咁cityU上會唔會熱鬧d相對多野玩d始終溝埋大學

唔會熱鬧得去邊 校舍既主要用態係上堂
最多可以話city多d活動比你john
我自己就窮撚黎
我淨係知個canteen 幫我好多
24蚊雙餸 1 蚊凍飲
早餐3餸20蚊
下午茶又平

即係攞完成績之後返屋企再慢慢同屋企人商量都未遲？
之後比錢改jupas定係上網申請city asso？
我聽人講放榜日ive要由朝早排到晏就4點

當初可以痴city本部資源係最吸引
有個唔知乜英文center
好多地方可以去
最尾大多都無去就grad左

因為以前入去大學補習見d大學生一班咁著哂suit周圍走好似幾好玩咁

你預當日5pm 去到cityu搞手續都得
不過依d野最好早d諗定啦
city jupad asso同cccu 係有分別
雖然兩者都好似係asso
但cccu係直接walk in
jupas果d係排choice就得

係咪可以同大學生share gym room/圖書

番學著suit可能係present需要 或者去番工姐

both yes

cccu同city asso除咗入學方式唔同之外其他都係一樣？
咁即係我要改jupas or 放榜親自walk in？

即係平時ig/fb見到一大班大學生着晒西裝影晒個人相同埋團體相咁宣傳候選係咪就係上莊？
可能我講嗰啲就係宣傳緊

你睇清楚自己係想報jupas 入面堆city asso課程
定由cccu 提供既課程先

可能係

其實自己讀咩無乜所謂最緊要有書讀同埋想hea住咁識下朋友玩咁過日子

呢啲得大學生先有得玩定係cccu/cityasso都有得玩？

cccu 可以上莊

上莊真係極不建議，唔想你係度讀完一件要去HKCC再讀過

咁巴打以你所知有邊一科係相對來講比較Hea或者第時如果返Office工做西裝友嘅話多數都係揀咩？

西裝友就好容易做 無學歷要求既地產佬都西裝
無hea科 hea係一個人既心態黎

生命由我創巴打下年轉去HKCC記得同我地講聲

明白，我係成日睇啲時事政治野既人黎
我問親身邊啲frd都叫我揀PAM，佢地話至少冇中文咁悶

點解嘅

留位費5K一定要比左先
之後可以申請defer學費
如果屋企窮既試下申請grant loan 啦

唔想博就唔好讀asso，除非你好有信心你hea讀都入到U

上得莊黎又要讀書
一係freeride莊務；一係freeride project/assignment
兩樣都係大仆街
加上 上莊都多野做，唔會高GPA得去邊，通常都係唔過3
你好快就會後悔，之後轉去其他院校再讀過

你了解下咩叫上莊先啦

巴打介唔介意講下
我見過有啲人ig成日周圍去玩又影相
又係唔同大學入面影相
我仲以為佢係大學生點知原來佢都係city asso

咁就簡單啦 開學同校務處班人講點解你要遲比戲得 聽講好易批

寫封信講咩原因
影印埋你申請non mean 佢張收到你申請果張野就ok

我都唔係好記得 如果8月頭交既就問下佢要申請non mean 再defer

你要諗下你讀asso來為咩先，每個人目的唔同嘅

唔該晒你地先
已經幫到我好多

本身自己想第時考消防

消防洗唔洗degree?如果要咁咪努力讀asso博升上去大學，如果唔洗嘅話，個人認為去ive讀D職業導向嘅野應該更好。萬一你突然唔想考消防都有D專業技能可以揾到下食，但讀asso升唔番上去基本上冇用

同埋要讀都唔應該讀cccu啦 ，好似賣左比臥大

btw好擔心cccu賣左之後會全面收皮

今年係過渡期第3年
未受賣盤影響 好似係

今年好似最後一年唔受影響，17年讀到19啱啱好避咗

好似普通全2都已經夠
即係就算放榜後去考都得
不過依家考我又覺得太快
但係最尾一句咩意思

比心機升番上U 你會係大學生
唔單係CCCU畢業生

岩阿，勤力D year 1就走到，好彩仲可能有三大讀，我自己都係讀左一年，而家等九月開學，如無意外應該就會係city，希望offer神比cu我啦

巴打好似係理科?

中學讀商，asso讀engine

加油

巴打handle到?
識人讀過phy都會爛grade

cccu嘅engine asso第一年冇science相關嘅野，數學好識寫program就有高GPA

但我英文2左應該year1走唔到

入asso唔好諗住玩...cccu同hkcc最大分別就係唔上莊 當然你要上係可以上 會跟返city個邊玩
但上得莊個啲9成都係無心向學
想上返ugc就唔好諗咁多u life住

考番IELTS

year 2就grad嘅老屎忽

admission helper x2

都話左有Briefing session 邊條契弟話冇

手頭上有商科offer 但其實想讀其他科 唔想放榜個日排餐死

GM畢業 上左ugc
岩岩今年大學first hon 畢業

你問我答
（課程架構、師資、點樣揀GE)

唔好問啲咩多唔多靚女 入asso仲花精神溝女
顧掂自己先

讀GM同MKT有咩課程上既不同？
商科係咪全部都係返city上

即係入得去得兩個選擇？
1.全力讀上去乜都冇得玩，有機會升返上大學
2.玩住咁讀不過一定冇得升返上大學

唔同department請啫 好似係

冇話一定唔得架 係睇你個人本身有冇料

唔係 係講緊機會上嚟講你認真去讀係會比較大機會升返上大學
我睇過資料有啲人讀書好勁gpa 3.9都係得個topup offer
有啲人上莊gpa係3.1 左右都有ugc offer
仲有啲人係全能咁一邊上莊一邊爆4入返三大
依個係講緊你自己嘅能力去到邊
講真入得asso除非係reject offer/dse 19 or above 之外好少人有能力一班玩仲可以有好嘅成績
所以你要自己好好咁諗清楚自己嘅能力去到邊再衡量下自己應該要參加下咩活動

想升U，專心讀書，上多d堂，去圖書館溫書
想玩，留返十萬去歐遊

未開學轉科係容易事
打個電話就得

dse係一個好既量度方法
不過都有人dse低分都爆4既
加油

其實最重要係心態，尤其是係番九龍塘本部嘅同學，唔好以為自己係大學生，人地分唔出唔代表你就係degree仔/女。認清你自己咩身份，玩人地大學生嘅活動前諗一諗你讀asso嘅目的係做乜。

project組隊方面，上tutorial嘅時候留意下邊D人係有心讀而且有基本能力嘅，主力同佢地交往(R水吹)。記住任何時候都要有自己carry曬所有野嘅心理準備，因為你永遠都唔會知道自己會唔會睇錯人。基本上project攞個B range或以上就夠。重心放番係考試到。

考試方面, 唔同科唔同讀法。呢到就分享下個人嘅經驗。為左確保自己major科一定要A range，我通常week 8就開始溫書(一個星期4日，三個平日+一個星期六日，平日就個半鐘，六日就三個鐘)，去week 13之前一定要清曬所有concept，唔識就去問老師，老師會好樂意幫你，完曬所有lecture同tutorial後就要開始操pp(如果有嘅話)同背野，基本上asso考試好多野都會問得好直接，你背左/明左/見過就會識，真係好難個D題目多數有得比你揀做唔做

(以上建議只適用於想升上大學(ugc)嘅人)

因為我自己係讀engine嘅，所以呢堆建議會比較片面，未必適合其他科，睇下有冇其他ching可以補充

cccu isd如何

social science真係睇彩數
我試過有科走曬所有lecture 淨係番tutorial 考試tips左2條入去考
A左
有d溫好多都係b range
利申：從來唔上lecture

你應該申請轉堂，唔係諗EXTRA LESSON

admission helper
JS一生推

如果你想靠呢科入返u ，呢科唔差，年年都有一車車人入三大，幾本上過3.5就有三大cs（至少有ust既offer) ,過3會有city poly bu cs,im,ie,ee,is

如果你想讀完出去做it狗，左轉ive

讀既野基本上咩都會讀點 有network ,database , hardware, java ,c++ ,algorithm,web

另外要讀兩三科數 discrete math/stat +linear algebra

另外year2可以選4科electives，自由度幾大 ，入面會有深啲既數學, apps , security , 等

有fyp 但可以自選做唔做

但係唔好expect呢科會教啲會practical 既野同埋新既tech

呢外一提，呢一科有好多臥虎藏龍友，數學，ICT 5** 既隨時係你側邊，仲有好多南亞數神，同埋沒入asso已經係做緊it freelance 既人

不過都有好多hea友

你地個邊D南亞咁勁？我地engine個D感覺大部分都hea到乜咁 ，不過數神/物理神就真係好多

可能我同你唔同屆
利申 ：已grad

印象中我果屆 engine果邊好多南亞屈機佬

department定college

Gm其實咩科都會讀
Finance marketing econ HR accounting每樣都學d
可以話內容闊但唔深入

反觀marketing係比較專 教得深入既一科

分別主要係通才vs專才

當然asso對我黎講只係跳板 接觸多d方面可以令自己搵到感興趣既科目先再發展

GE就兩邊都要讀 走唔甩架啦 睇下你鍾意做group project定自己做report 分數分佈好重要

唔係所有科目都響城大上堂 有部分會係德福
兩邊資源冇記錯係不能互通 圖書館都好似入唔到

即係可以交學費報左商科先，然後再打電話轉？

果科有位就得
其實除左sw會冇位其他都大把位

Hi 想問下PAM嘅師資如何？
我之前去面試 有位老師同我地講 賣盤都唔受影響 但聽聞今年走咗唔少老師
所以有報埋hkcc spa (不過未有conditional offer)
你地覺得pam同spa邊個會係first choice？

順帶一提 個位Lecturer係Benny Chao

其實retaker係咪可以而家就搞得入學

我估
你打去話想報名
佢都係叫你等多幾日先報名

兩間都好
邊間近你屋企就去邊到

你講笑咋嘛

Pam有intern 升學同你畢業之後都會有用
我上年去完公民黨做intern 今年去左民主黨做intern
係幾有趣既一件事黎
Pam 會有fyp 呢樣野，會包括辯論同影片製作，條片係講社會政策 你要出去訪問 諗劇情 睇立會文件
而師資呢樣野呢
Jack 前任programme leader 我覺得佢好有料
Paul 人脈廣 同佢熟既升學幫到你好多
今年岩岩黎既Alex(已走）你以後都唔會見到佢 所以廢事討論
之前有位老師叫Raymond 去左lingu 教書，有時會番黎講talk 非常有料
Benny 今年岩岩黎，我未比佢教過，但我份fyp跟佢
我覺得佢都係一位思路非常清晰 可以幫到你好多既老師
利申:廢物yr2 畢業 有ugc offer

補多句，pam聲譽幾好
我去interview 表現麻麻地 佢地都收左我，我諗都係應該睇在pam個朵幾好份上

有應用中文offer
有無巴打係過來人可以講下呢科係易定難
有無killer之類
同埋呢科報non jupas gpa大概要幾高

我好認真
不過社科我就真係唔算熟既
但社科 真係間間學既野都大同小異
你係叻仔 間間都阻唔到你上3大

Benny有提過intern同fyp嘅嘢
佢話intern有好多選擇 只要佢地安排到就ok
Fyp係拍片 我覺得係幾有趣同埋可以將學過嘅嘢融匯貫通
佢講到pam好吸引 我都心郁郁 不過係怕賣盤問題
Hkcc個邊今年無interview 所以我完全唔知個邊課程係點

今年都係city 定cccu個名

賣盤今屆好似係最後一屆唔受影響
intern 佢會有一堆offer 比你排優次，佢再抽比你
如果你自己有相熟政黨佢地又肯收你做intern 你同Benny佢地講聲就得
FYP 真係好好玩 但相對地都真係辛苦
政策辯論你要睇好多資料 同分析你個政策有咩問題 再tip對面會問咩再準備番點答 好似八奇思考咁撚樣
之後你訪問好大機會用番你睇過既資料，訪問又係一個用你intern建立人脈既好地方 相熟政黨搵議員訪問係會方便D既
條片劇情合理好緊要，當然你背景資料要講得清楚 又要帶得出個policy有咩問題
利申: FYP A

已有UGC offer既Year 2社科JJ留個名先

pam final semester讀幾多科?

每個sem5科
Fyp 計一科
Intern pass/ fail 計3cre
尾sem 其實姐係ge 1科 core 3科+ fyp

[member]fs有冇伏 ［/member]

咩offer 學完咁多野之後

賣盤其實影響唔到asso三大呢樣野 問返中學升學主任佢都話cccu而家課程內容係緊接住CityU
暫時無第二間取代到cccu CIE d科咁雜根本同ugc掛勾唔到
我覺得講得有道理 比你作個參考

不要再說了 教大global environmental studies

有無人講多啲cccu應用中文details

揀岩科就ok
姐係你唔擅於背野 又對中國日本韓國無興趣
人地講到幾好你都係食屎

又好似你唔識吹水
走去學人讀ethics 又係等收皮

無讀理科
走去讀food science 又係送死

結論 揀岩科係緊要

CGE又係老生常談
高登+呢度 講過無數次 google下都搵到全方位分析
雖然都係果幾科 自己搵啦

個人興趣+能力

有去細o已經plan好黎緊自己讀邊四科啦
組爸媽都係同科揀既都會岩你

disagger
讀同一科既人既背景都可以大相逕庭

起碼知d科大概讀咩 自己再揀啦梗係

cgpa 4.1 sorry

Intern去啲唔相熟嘅政黨 可能會學到多啲嘢 想走出個comfort zone

GE係sem幾開始reg㗎 同埋 CGE 具體內容會唔會係cccu個網有得睇

千奇唔好揀工黨就ok
工黨係intern地獄

上年岩岩開始左sem 1 ge 會pre Reg 左public leadership
靚grade科黎
Pam既同學基本上姐係sem 2先要開始reg科
如果你有報mentoring camp 班mentor會教曬你所有野
建議你去報m camp玩下
仲有source拎

下年同學

點解咁講？可唔可以講少少聽下？

M camp會喺幾時搞㗎？我有興趣去玩下

同埋 Women Leaders and their Impact on the World 呢科係咪新㗎？評價如何？

未聽過呢科
我讀左public leadership （a-)
IT , heritage, western art (全部得b)
GE course 真係唔係好幫到你

有冇人知發生咩事？CCCU突然cut醫療服務

－
：

On-campus medical and dental services provided at Young Chung Yee Health Centre, CityU will no longer be available to students attending classes at the Kowloon Tong campus. Starting from 1 September 2017, Kowloon Tong students can enjoy the same out-patient medical and dental panels of CCCU as students enrolled in programmes offered at Telford Annex.

From 1 August 2017, all students, regardless of the campus at which they attend classes, may contact CCCU Student Services’ staff to obtain a referral for counselling services. "

M camp今年我都唔知幾時搞
通常開sem前1星期/開sem後第1星期
M camp係yr1升yr2班同學搞既
放榜果日會有mentor係度叫人報pam 同叫入左黎既人報m camp，你去搵佢地啦
老鬼通常除左果屆營長冇人會理下屆點搞個camp

原po係GE有介紹呢科 好奇問下
幫唔到都唔緊要嘅 你有心就已經好好

13e提早劃清界線姐

我係上年mentor
Btw 就放榜你地睇緊啲個post，收生加油

做mentor有咩用
利申:year1jj

cv多2 3行字
識朋友
幫人

係o既師兄上到去都要繼續加油呀

冇嫁，當玩多次m camp嫁咋
你做mentor 同Paul 熟咪問下佢可唔可以幫你寫reference letter

cccu就係畀班教畜撚班學生以為啲CV好有用
如果CV係有用, 點解啲大學反而咁鍾意收hkcc而唔係cccu?

Poly的而且確係會優先收返hkcc既學生 好多科都睇得出 而且仲會對其他cc學生既要求高勁多
以poly spa呢一科為例 明明係行頭都唔係d咩有名氣既科目 但佢收其他cc既學生要3.7-3.8或以上 但hkcc讀spa班人3.2就入得返 正宗係吊高黎賣 講真，有3.7-3.8既人分分鐘入返三大，洗乜入你poly社科
而呢一種情況係city就冇發生既
city會一視同仁所有applicant 所以cccu學生好多都唔會只aim入city （因為根本唔似hkcc咁有得優先考慮 ） 但係咪代表咁就唔好？ 我又唔覺
唔係一視同仁先公平咩 ？ 同埋報科都要睇返自己興趣既 無謂因為恃住自己係親生仔就局限自己揀科

前一句岩
後面九唔搭八

Poly真係收親生 city無點照顧 只係因為課程衍接做得好先會將cccu睇齊
Poly又有speed 當初唔係面試見到cccu tutor咁有心去面試 對個課程又有興趣都可能去左Hkcc

其實你下下踩cccu又何必開呢個post叫人入返hkcc

有poly照顧又點 ？講事實唔得 ？
你想提scope咪提囉 我就唔敢提啦
開post一定要做打手咁賣廣告唱好？

Tg: musee thank you so much

我都好客觀咁講兩間cc親生仔既分別
不過實有人中意靠關係入返最relevant既科目
但只係好奇怪明明呢個post係cccu新生入門但你好似樹大招風巴打咁倒緊米 如果係既你又何必開呢個post
唔洗起曬鋼既 scope同speed咪一鳩樣

cccu學費同hkcc比係咪差唔多？

cccu 1 cred:$1500hkd
grad要 21cred

hkcc無望過 唔知

即係總共要交21次？
我計到31500嘅 讀asso唔洗要10幾萬？

嗰個是咪?

依加客既事實係好多U都prefer hkcc啲人 (舊登連登好多人講過)
我意思係話既然CV好似啲教畜講到咁有用
點解大學既preference唔係收多啲cccu啲人而係收hkcc?

hhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhha
social science 黎講一定係cccu勁 你睇hkcc撚有social science咩
city 不嬲都冇照顧過cccu 佢收non jupas只係因為佢藉住收asso學生可以獲得大筆資助 條數是咁計的：
每收一位學生可獲得(假設)40萬政府資助
一個大學生讀4年 平均一年city攞10萬
但asso senior entry 只會讀2年 但city收一個asso仔都會同收一個jupas一樣有40萬資助 儘管asso仔只係讀2年 平均city一年攞20萬
所以city好中意收asso仔 係搵快錢既好途徑
與此同時 city都希望可以收到啲質素好啲既學生 即使係濫收仍然要求有質素保證 所以city係會考慮學生質素既 但city收生係由學生質素方面考慮唔係由親生仔方面考慮
而且city亦唔需要谷cccu收生 因為cccu同city本身係2個完全唔同既機構 cccu收多少學生都唔需要同city分錢 而cccu升學率幾高都唔關city事 city根本唔會收多啲親生仔而谷cccu升學率 再從而谷收生率
所以係連city都唔看顧cccu既情況下，cccu有咁既升學率係真係唔錯
hhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhha

做咩鳩
一科3cre 每cre1500 一科姐係4500
成個programme 21科 姐係4500x 21

Pam intern計一科，FYP計一科
真係要讀既其實得19科
仲有4科係ge course

Btw hkcc打手番番去格離ok?
成班人係咁趕客
屌你老味烏龍江間可能野整唔死cccu
但你班撚屌係咁趕客就真係整死cccu啦屌曬你地班仆街

Yr1 49500 intern是要錢的
Yr2 好似45000

邊個同你講cccu 有叫學生整cv？
紅字有冇證據？你老師教你proof野唔洗比source?

有d野新生係要知 事實係好lecturer走唔少
Lecturer同學生一樣小人當道
我開個post係想幫dse生揀條好既路姐

唔係佢

打錯 63cred
唔洗咁燥

講兩句關於升學率既野
我自己就唔信一個學生表現係好 成績係理想既時候
大學會收第2個 因為你個名係cccu而唔收你
大學都想收個學生係做得好既 等佢之後個朵好聽d啦
照咁諗 當升學率低既時候 反而係諗去第2個地方 而唔係諗自己有問題?

番緊intern繼續推

事實就係 你有實力 八大就自然會收你
cccu同cityu冇血緣關係 city只因為要攞資助而收人 但佢唔會介意收既係非cccu既學生 因為佢只要啲學生有common sense就收

city唔似poly咁 以hkcc黎做自己既搖錢樹 藉收親生仔黎谷高hkcc升學率 再吸引人黎讀hkcc

cccu除左租ac2既5樓同6樓既租金之外 係同city冇利益關係既 所以city同cccu冇父子關係

係呢種情況下 冇直屬既父系大學支持 cccu既升學率不比hkcc低 可見cccu係有一定實力既

樓主單純攞hkcc同cccu黎比較 又冇証據 係冇意思既

推一推先

有冇ching 知如果dse考5科，有一科1左(唔係中、英)讀唔讀到Asso?

讀到

唔好博啊 5科2係好基本

無5條2應該未必得

5科加埋夠10分就得

認真? 我係官網睇都話要5科2

我以前有個中學同學數學1左都入到太空
其實你唔好中英1左都大機會收

不嬲5科2（包中英 即係中英以外既科1左都無所謂）就入到架啦 都中六啦 仲問啲咁既問題

報左asso 社工 面試但仲未收到offer
係咪無得救

你個名

預有幾多分

今年好難預 可能15-20？

我4號去in，佢話11號會有offer result，唔知係單指緊4號in嘅人定指全部有in社工嘅人

好開心有同道中人 打唔打算放完榜再去其他院校報？

我都係4號in 社工 係咪無人有offer

社工唔好讀明愛 cuscs 港專
呢3間讀完出黎都大機會冇人請

手頭上有幾個offer，睇下11號有無cccu嘅社工offer先再決定12號點

我報左三間 ive比左conditional offer 12分
cccu我五月尾面試到依家都無通知 9死1生
hkcc講到明唔比offer我
我應該真係無得救 除非-6有degree

可以in多次cccu ga??狗衝

係呀 全部社工 但其實唔知讀唔讀ive好..

報左ive社工 無叫我面試
Cccu又唔知幾時先派offer

cccu啲人話即日就收到通知

社工都係咩？其他科就即日有offer

我都有報到ive社工，面試都有去但無比offer我
唔知關唔關我擺社工喺第二志願事，但佢上個月19號派offer又派左個第4定唔知第5志願嘅offer比我

唔知啊，樓上有巴打話11號，隔離post就有人話已經收到offer，唔知點，不過我放完榜應該會in多次cccu

你嗰陣面試啲面試官無講話幾時會知結果咩?

唔記得左幾時啦 不過照計我咁早in，應該派左啦？

社工班仆街會in曬先一次過出offer
唔會即日出
上年admission 見唔少in完社工叫你番屋企等消息
冇一個係即刻有offer

我4號去interview前個面試官仲講到明話11號先會講面試結果

雖有去左cccu搏下先啦，如果cccu都唔收，就讀ive嫁啦

好似話係想我地考慮清楚啲先

等到11號check email睇下點先 ，同埋佢話如果11號無offer，你可以assume自己喺waiting list

我又無印象佢有咁講過

咁多人想讀社工
講定先宜家一筆過撥款制度下，成個系統只會肥上瘦下。
SWA都爭崩頭，識個朋友個師兄讀 Self-fi degree 都要由WW做起
祝你地好運

剩係想讀社工

Cccu 社工
1. In完覺得你岩讀>successful
2. In完覺得你唔岩讀社工>彈你去2nd choice既科/佢覺得你岩既科>只會收到2nd choice offer/佢recommend你讀既科既offer 即係社工已unsuccessful
3. In完你覺得你還好 但唔夠好 waiting list 即是等到2046都未必有offer 就算你打黎cccu division of social science 問幾時會知結果都冇用 職員都唔會答到你 佢地都係叫你等

以上係放榜日cccu社工asso既安排
至於Eapp個d就仲未知 不過無論係eapp定放榜當日都主要係billy in charge決定你係1/2/3，不過2同3會係佔大多數 3既話，謀定後路比較好
利申 上年admission helper做過幾個post

如果你好關心社會既話咪讀public admin
呢科會有政策分析，政黨intern
如果你係為個牌既咁真係幫你唔到
你真係好想讀而又冇offer咪試下其他社科 畢業果陣再報sw ugc

年年好都多人狗沖SW asso嫁啦
廿幾個人爭一個位

幾尊敬真心想做社工 帶住幫人既心既人

可以咁講，讀asso壓力極大，同學多為互相利用，是非不絕，咁既環境下讀書的確辛苦，不過asso亦有樣野好，勤力必有回報，但前題係要識讀書，兩者俱備，UGC一定有你份。

有冇人一樣報完asso冇叫你interview 但send email話accept你報found dip
Btw retaker

第一次聽

上次dse成績如何先？
應該係qualification個part出事 冇5條2？

呢Ｄ好睇人
俾我take多幾次DSE都無信心入到
但asso呢兩年過得好開心幾輕鬆

讀asso極多撚屌

巴打你讀果科花生真係源源不絕

今年有人考試每次都要去廁所，
考完去廁所有人見到個垃圾筒有notes

呢單野secert爆左之後最後一科條友冇去廁所
真係傻既都知咩事

巴打你咩科

科科都多撚屌嫁啦

係呀 中文1咗 但另外五科都有19分 我冇諗住佢咁直接連interview機會都唔比我 好彩hkcc有比conditional offer我 唔係既話真係驚死

有冇人可以講ibm 呢科

認真 可以點避免呢啲撚屌、是非？
我淨係想讀書咋

緣份既野好難到你話事

遠離是非
做好自己
待人以善

最簡單方法係唔好like cccu secrets呢個page
咁就咩都睇唔撚到

講一兩句sell下啦 得閒無野做 岩聽就睇下啦
以下內容主要係商科

[url]
[/url]

小弟之前既POST 主要係講解 副學士一科實際上係讀咩 個GRADE係點形成
部份當年我擔心既野，經過依年所得出黎既答案 ( 其實依D 間間都係大同小異 就算你唔係讀CCCU 睇下都無妨)

年年都有位比你出去讀SUMMER SEM 最特既係FREE CHOICE
16年有人去左 Cambridge , Harvard Summer School, University Korea ,lse ,etc
都係國際知名學府 學校會比sponsor 你
可以比個機會係你做緊asso仔既時候 體驗下大學生活 同去下外國
當然 你要有料 先有資格去 但機會係有

之後獎學金 cccu 每年都獲政府分配一部份獎學金 由於有番咁上下規模 個得獎人數都幾多

同埋可以用好多city既資源

多謝各位師兄姐意見

幫人問 想問下social science 係cccu讀好唔好

社科必讀PAM 升UGC率高 新生照顧充足
有興趣可留TG詳細談

唔該巴打 我tg:

巴打tg係咩名

有無巴打分享下應用中文嘅心得

前年DSE 中文4 (5*432) 以前無讀任何文科 追番會唔會好辛苦? 多唔多本身無讀過文科嘅人升上UGC? (唔計SF)

題外話,因為DSE有科1咗,所以舊年走左去讀IVE FD,想問下CCCU有無得合計番個分數? (假設我中文1咗,4C+1 13分,拎住FD張成績表可唔可以令我總分變14?) 同埋依個分夠唔夠入依科?

我想問如果放完榜之後果日同屋企人商量下
第二日先至報嘅話怕唔怕啲科俾人搶曬冇乜位？

除左sw 基本上都唔會既
第2日都仲會有好多人黎

其實唔太多

某d都唔錯 例如教商科ge Txxy bxxt , Jxy Tx

社科根本考背誦
所有科考試都係背notes考試內容入去寫返出黎

Louis Mok Raymond Yuen
走晒啦都
社科仲有Jack支撐 HKU歷史1st hon

舊既唔走 新既點黎呢
社科bxxxx老師都好似新黎 我咁岩ge遇到佢
同時我覺得佢係我讀左兩年上得最舒服既老師

benny？ 姓C定T？

老師正常流失 又唔好講到d好老師走曬 如果要講流失咁不如講埋方志恒蔡子強個d
Benny Kim Mana Billy Paul Queenie Jack 全部都好老師黎

4號in sw，聽日知offer result，希望有offer

c
真係好好 feel到有心機教

大部份都上過佢堂

benny c係我FYP既tutor
我地有次冇準備就去consult都冇比佢屌
佢真係好有心幫學生

可唔可以講下PRA既野

話曬係我地Pam既老師
必定係好野啦仲係今年負責mentoring既老師黎

商科黎講hkcc定cccu好啲 想讀marketing or International Business 另外想知嗰啲必修數學去到咩難度 我數學好差

兩間都好

cccu商科我上面已經簡介左 你仲有問題可以再問

stat course , fm 係必修而又多數
都係死操搞得掂

咁marketing同International Business 邊個好讀啲 希望以多做projects 少啲考試為主，同埋希望背誦為主 邊科比較好

core唔計啦 因為你兩科都係讀果堆野 (ECON,MGT,MKT,ETC)
marketing Main Subject Areas:
Marketing
Management
Services Marketing
Consumer Behaviour
Operations Management
China Business Environment
Finance and Economics
Marketing Electives

IBM:
Marketing & Economics
International Management
Global Supply Chain Management
Global Business Project
Electives:
International Business
International Marketing
International Finance
Economic Integration and Trade Policies in Asia

唔講實際讀咩 你睇下邊面你有興趣 花好多個鍾讀都唔怕先

科科都要project,presentation 同埋好重背
不過我諗marketing更背 (考試) PROJECT幾講創意
利申: 非MKT人

我最尾決定去hkcc
始終cccu又放盤 好tutor又話咩走哂 好似好唔穩定咁
唔知會唔會影響到我

呢度冇既話可以試下12號walkin去問
記得問清楚先報

其實好tutor係咪走曬呢?
走左啲就一定會有嫁啦
但其實仲有好多好老師係度

祝你好運

我non jupa報 已經收左 只係想大概知下有關既野 睇左課程簡介

btw 搞學生證 oday等等既野幾時會有？

之前聽HRM個MISS講嗰日會有student helper 喺學校陪我放榜幫我辦手續
其實即係

你到時跟返指示申請得架喇 有咩唔明都可以問helper

排隊，對成績單offer信呢啲嘢，搞掂就睇下有冇ocamp報，之後就走得

benny真係有心教 同埋比grade又鬆手 上個sem攞先左個a

出邊HKCC極多post

pam Y1 走唔走到 有咩選擇？

2017 dse aim creative media
萬一唔夠分係咪都應該報CCCU>HKCC?

你爆4 dse又差唔多廿分一定走到嫁
Hku/cu政政囉
Social work 都會有人報既

正路
2 3年前開始高登出親post話入邊間
個個答hkcc

打手極多

結果論黎講
佢係成功既 搶佔左咁大個市場

[/member]其實cccu既商科year1 係咪大家都係讀econ mkt mgt 呢d科？[member]
［/member]係咪商科year 1 大家讀既科幾乎一樣[member]

Social work派左offer未 有無人收到

同問，今朝係咁F5個gmail

點解好似冇乜人講event management

D細科嘛 冇APSS SW個啲咁多人讀

我都未有

想入番中大.... 有咩科可以揀

頭先打左電話去問今日大約咩時間會有offer result，個staff話可以當今晚12點前為deadline，我再問如果今日無offer要聽日walk in再報多次的話嗰150蚊報名費要唔要交多次，佢話要交多次

老老豆豆
CCCU同HKCC都讀過
HKCC班老師同學生真係高汁好多
CCCU課程適合正常人類讀多過，HKCC好多好多

唔同既係咩? 真心想知

以HKCC 嘅 introduction to sociology一科嚟講
個課程內容同workload已經等於Kim嘅sociology + Benny嘅IPS

有無巴打知聽日walk in報嘅話係in完就知有無offer定要等一段時間先知

本身讀中中,英文預計拎2-3,都入唔到ugc
依家有兩個asso比我揀
一個hkcc it,另一個cccu isd
自己又冇讀過m1,m2
有冇過來人可以分享下讀邊間好

就知 好似係

我d 讀it fd都係hkcc升ust

聽日一入來就係俾錢先

咁我聽日報兩科(同屬同一個faculty)，咁我比1次150蚊就得?

有冇人 知如果dse考5科，有一科1左(唔係中、英)報唔報到Asso?

同一個division就ok
1st 2nd choice既分別

聽日walkin 要特別帶啲咩同帶幾錢
冇報到eapp

唔該

hkid
dse副本
每個division $150入定八達通
(同一個division入面可以揀3個choice)
cccu係咁玩

佢地本身dse咩成績?想參考下

即係本身都叫做個底好少少
我係個底差d個種

我驚衰語文科,數學個d

或者諗下it科以外既野
用自己強項揀科

過左6 點佢地都收工啦
定係較左今晚12點auto send 出黎

強項就係it

係咪今晚冇offer 之後都冇

今晚無offer你可以assume自己喺waiting list
聽日walk in報多次佢會review多次你個申

一定要walk in先可能再有offer?

係

Cccu psy駁唔駁到入ugc nursing?

唔得 要讀nursing 揀hkcc health studies啦
利申 cccu psy

eapp 第二輪報咗三個Cccu 課程 sw 排第一
如果今晚sw冇offer 第二同第三個課程仲會唔會有機？

2年前我排asw第1唔收 之後俾左排第2既offer我

會

係咪放咗榜先知？

有神快

我個年就係放榜前幾日已經知自己有冇offer
Btw ASW asso收生平均分數係17 英文要3

不敢當 勵志故事黎 希望不幸入黎讀asso既你地唔好放棄

要幾多分先可以walkin去報

5條2 包中英

10分就可以

好好阿

PAM 給一個助你入返八大的機會

社科必讀 PAM

未有sw offer 聽日洗唔洗要即刻搭的士去cccu? 先到先得？

諗住聽日walk in報社工同PAM，想問下PAM多唔多人報

如果walkin係咪帶成績表同身份證就得

我都未收到 ，google過好多post都講cccu sw好熱門所以一定係早到有著數
btw絲打留唔留個tg有個照應

可能大家都係同一個dse group到

八達通(入定150蚊)
HKID
DSE副本

Asso付出努力=成績
專心讀書 唔洗理其他人 asso咩人都有
加油 Jupas唔岩玩 asso都可以升u

文科仔無日文底都可以入JS嫁
hku cu city都有機升得返

咁soc sci health studies收生分數係咪都係5條2？ health studies除左nursing 駁唔駁到去mental health nursing同criminology?

其實 日日都有百幾個人walk in
唔係dse特別高分都唔會被考慮

不妨考慮下擺我地Pam係 second choice啦

留tg傾費事太揚

各位巴絲打記得放完榜知道自己個分難d入大學 快d去報名
記得拎$150 買個保障
留位$ 唔洗即日比
係遲d你confirm左先再比

In完係比offer定即刻要confirm學位架？

DSE雞問下 PAM收分收幾多?

有冇es人? 畢左業幾年老鬼lm

5條2都得
我得11分都入到
利申：有ugc offer

政政，社會學，global studies
其實所有社科你都可以揀，但你in成點先最緊要
你吹得到你讀既野同果科有咩關係就得

目前仲困惑 cccu /hkuspace好
如果唔講升學前途，講下入面嘅社交生活設施地理位置交通
邊一間會比較好？
就咁睇好似cccu比較好？話晒九龍塘本部同大學生share ,設備應該唔會差得去邊？

想g是咪可以比埋sem1學費
唔想走三轉

Sw 極多人狗衝，通常都係7月個收生期尾先出offer
聽講好似會有啲位留比8月jupas放榜班人

Let me google it for you
CCCU:
Kowloon Tong Campus

Kowloon Bay Telford Annex Campus

HKUSPACE:
本學院課程的主要上課地點為九龍東分校、港島東分校及北角城教學中心；部份課程或科目則會安排於美孚、金鐘、銅鑼灣及薄扶林等教學中心上課。

讀左2年剩係用過city個library
呢樣野係幾好

我用過bbq場

咁其他設備canteen /gym 果d都係一齊用？
不過題外話大家都係同一個校舍但係平時多唔多機會接觸到班大學生？定係淨係平時經過先會見到/宣傳上莊活動嗰陣先可能會有少少交流

又一城上堂既話都係食city果幾間
gym聽人講得
行過AC1果時見到 路過唔叫交流啦下話

PAM要面試？如果要面試通常問啲咩？

通常都係英文自介+時事題小組討論（好似係）
時事野基本上同常識冇咩分別

其實好好奇有冇機會互相識到大家 例如係咪真係會有啲活動係大家一齊參加

除非唔想升U, 唔係既話專心讀書好過

我eapp sw 排第一 PAM排第二 如果今晚sw冇offer
PAM會唔會約面試定會照派offer

aim cccu acct 既interview 係individual interview
多數問你why揀acct,你既興趣 ,記得記好big 4 既名

正路照派offer
我果陣都係eapp報sw 1st pam 2nd
佢放榜前一兩日派左offer比我（retake dse)

九龍塘本部係會好好多
有中學同學係九龍灣campus 冇canteen日日捱貴lunch 附近工業區d茶餐廳都唔平 要40-50
再唔係就日日譚仔/m記 德福d lunch咁貴邊食得起
九龍灣Campus又細 本部既所有設施都可以用
至於多唔多同大學生交流 其實好少 因為讀書既人唔會得閒去上莊 入黎hea讀個d咪會報埋city個邊d ocamp玩 個d多數讀幾個月/一年就冇心機再返asso自己quit

其實入到去係咪個個都掛住讀書好少人會真係陪你玩一齊去蒲去玩？

又掛住City ac2早餐了

有五條二就收架啦 asso怕你唔讀收唔到人多d 上面咪有個11分既利申埋有ugc offer囉

唔讀書多數
讀書小數
去蒲小數
講緊yr1 sem one

果個咪我囉

之前secret見到話cut 13 醫牙醫？唔知真假

咁如果淨係想攞個學位就夠嘅話係咪可以咁樣玩

好似轉左同德福一樣要出去用姐，唔係冇曬既

多數讀書個班都會群返d讀書既人玩
但間唔中都會出去玩下既 但gpa要緊
其實就算比你hea讀asso asso個課程設計都唔會比你太得閒 就算你唔諗住升ugc，projects同assignment仲有quiz都係要交要做架

為asso degree你鐘意點咪點
全部pass畢到業就得
但冇ugc/sf offer唔好後悔就得

個人選擇啦 人地撩你可以唔玩 自己一個留校做project 知自己目標就得

冇左13醫又真係有d on9
洗唔洗咁快割席 又唔通知又剩

都係睇你識唔識到岩傾既人
但利字當頭果時要認清邊個拖你後腳好避開

我估炸
合約問題
可能本身續左幾年
但可能要一次簽幾年
所以搞到無左

問人hkuspace/cccu
兩間都各有人話好
都唔知揀邊間好

首先係睇你讀咩科先揀學校

依位巴打純粹想要asso學位
我覺得首要前提係你pass到
之後就諗邊間多野玩D

就算係平時一齊玩/projects班人咪又係利字當頭
寧願靠自己 唔洗人幫

想問聽日walk in報社工(1st)同PAM(2nd)嘅話面試只會in 1st choice?
如果社工無offer咁cccu係咪會派2nd choice offer(PAM)比我?

Yes
Good luck brow

Yes

咁 2nd choice offer係過幾日先會派定點

不嬲都要食自己嫁喇
有能力就carry人, 無能力都唔好做仆街仔
搵3-4個有能力又易話為既人MARK實

咁就上左岸

因為我第時想考嘅工學歷唔太重要只係一個條件
屋企人要我讀所以我暫時先局住要讀
btw 報名日係咪都要帶晒中學成績表？

對日文有興趣就入CCCU啦
又多活動有野玩
仲可以學多隻語言
唔覺意就升埋UGC / 升日本既U

2nd choice offer好快派既話姐係你sw in得好差
通常sw會等呢幾日啲人in曬先一次過派

FOR CCCU
八達通150蚊
HKID
DSE副本

提提大家最好一早影印定dse成積副本同身份證副本

即場有得用八達通影印
但好多人排
想快記得係中學附近影印定

其實我有其他conditional offer，我諗住聽日walk in完cccu再去claim晒啲offer，我係驚cccu公佈offer result個日期遲過我claim左嗰啲offer嘅學校要交留位費個日期姐
有啲1999但應該聽得明

睇得明
你in完果陣問一問幾號會有offer
睇下趕唔趕到第二間cc deadline
但通常sw你有寫2nd choice 都會有offer既
唔洗太緊張

學費ebanking都得啦

係唔係報咩都一定要Interview ?

入去吹下水既姐

通常英定中?
英文差

識講野就得嫁喇
唔洗你講到LALA聲

入學註冊個18400唔係咩

英文多
寫定自我介紹嗡咩鳩啦
講下自己點解想讀呢科，呢科有啲咩吸引你
上programme睇下有咩course要讀

英
你可以要求講中文
有d得

比offer你先 8月中先交埋留位$ 去confirm學位

留意返比留位$ 通常放jupas result (7/8)左右就要交
到時比offer決定收你 就會比你張confirmation letter
有交$既日期時間同比$方式

我想問如果cccu 既ibm 升u既話會唔會好難

給對PAM有興趣的同學

明天我地會係 LT-401 健絡通演講廳 有個information centre，
屆時會有畢業生師兄姐及本屆 Mentors 解答大家問題，
如果唔趕時間的話都歡迎大家可以黎傾下計架

希望聽日見到你地啦

無開一兩年 我諗都難d搵到人答你

health studies 唔太清楚
Psy 可以駁MHN crimi

咁係咪應該撲hkcc 既bba 好d

想問關於社科既巴絲可以tg 我

點解想讀ibm?

放榜前先開始人多

社科有好多野揀
APSS 第二年有得揀concentration
Guidance and counselling/ international studies/ urban studies
又或者揀一開始就揀health studies
好多人入唔到sw都黎左讀apss第2年揀counselling最後升反上sw

開始心急

緊張考完就應該已經搵緊出路

兩年前放榜個日即刻去in

CCCU比其他2間cc優勝既地方就係

好緊張同小緊張既分別

我覺得最正 係用city野

有冇報左/諗住報aoal既

如果係九龍塘本部係幾正

因為報eapp 個時覺得呢科好似易讀過cccu 商科其他

Agger Main Lib同AC2早餐冇得輸

你咁既心態死硬
去邊都係

聽日做helper,
係度祝各位dse考生唔洗嚟CCCU

其實hkcc啲人好似勁好多
cccu收翻黎既人好似平均啲

Isd isd isd isd
補充下 ，每年ust cs 會reserved 25個quota 比cccu ,25個比hkcc ，10個space or ive ，唔使interview ，英文dse 唔使3，唔使ielts 6.5 ，仲有一車車人入cu hku 。

Isd isd isd

入u率高達60%，想做it 狗，必選isd

B你老母A啊
bba= BACHELOR of business administration
asso係叫aba
連自己讀乜野科都唔知

asso 叫商科就算９數la

想讀ibm有乜要注意
毒撚表示好驚interview

認真諗下點解要讀書

asso都驚
到時in 大學點算

唔知係抗奮定驚 話哂都新階段

文科仔們聽日見
來鋪定條後路買個保險

吹奏JS
多活動多野玩
有一個月study tour

聽日攞完成績衝去walk in L個m
追左咁耐po點解好似冇人講過cccu既design

邊方面既design?

定係design科 我唔知有無

報到

想讀aadvd？

想做it 狗 => isd
想入u => isd
想讀business 又怕bus 科競爭大 => isd
想賺大錢=> isd
想入3大 => isd

各位請 記住cccu isd

記清楚係 cccu isd 呀

如果想諗住揀心理學又aim兩大麻煩讀CCCU/HKU Space

真實例子：
CCCU gpa 3.6 -> HKU PSY offer
HKU Space gpa 3.6 or above -> HKU Social Science Yr3 offer
HKCC gpa 4.0 -> CU Psy offer
Hkcc要爆哂4先有第2 round既cu offer
而讀psy要爆4難過登天

Psy基本上non jupas唔睇interview
Hkcc同兩大關係唔好
收生一半都係講學院關係
所以兩大Psy program對hkcc學生要求特別高

跪求aim兩大既唔好入hkcc
唔想再有人中伏

巴打係hkcc 人?

繼續推 ，isd 高達60%既入u 率（8大ugc) ，cccu 之首，全行之冠，你值得擁有，手上有hkcc 同cccu offer 既你，唔好猶疑啦，in cccu isd we trust

快啲嚟AST interview，等我可以OT

係 有野想問？

cccu個創意媒體同數碼視覺設計

有冇人知聽日cccu walk in幾時知有offer?有人話幾日又有人話即時
如果係即時我就唔報ive了

一於聽日過來語文學部報aadvd啦

想問下聽日報要幾多張學生相 張相係咪要著住校服

想入3大,但係dse失挫手唔知點算好？ cccu isd 幫到你。每年一百多位isd既同學入面 有接近40位入返三大，唔好猶疑啦，記住 cccu isd ，唔好去錯hkcc呀

有150蚊
hkid
dse副本就來得嫁喇

你邊度聽cccu 3.6 hku psy offer

no
遲下有一日安排比你地整學生證相

雖然唔同學系其實我兩科都想報
因為我兩科都有興趣，好驚如果剩係報一科但冇offer點算
比多150報曬兩科好似安全d

cccu 工程係咪一定要面試 唔面會唔會唔收 我想報埋hkcc

正常程序應該係要面

cccu engine yr1=hkcc engine yr2
eg c++
同埋好多hkcc engine yr1都成功走到去hku yr1
(每年around 30個)
最好都係讀hkcc啦

你 ：唉！我英文水平差，英文實沒3，去考ielts 過唔過到6都成問題

唔緊要 cccu isd 幫到你，想入三大？經cccu isd 入三大，英文毋須過3 ，ielts 毋須6.5 ，全2入三大不是夢，只須信，we trust - cccu isd

親耳聽到 佢做左我中同既roommate
同埋cu psy都係派cccu先

即時
除左sw

各位聽日去walk-in apply isd 既莘莘學子 ,請記住isd 全名係「Information System Development」，提仿假冒。
屬於division of applied science and technology, office 係ac2 六樓，唔好比人帶錯去cityu scope or hkcc

繼續推

屌 點解完全冇人同我講要係LT-401等

如果係報1st SW既咪要過幾日，因為SW班老師會等大部份人黎IN完先一次過出
上年個情況係咁，今年應該都係一樣

報左AAJS既人請再三思
成撚日要奶d老師鞋底 如果唔係你都唔洗旨意會幫你
上lecture禁手機都可以比人屌足全堂
小圈子又多到仆街，就算入到d圈子都可以杯到你退學(真人真事)
yr 1 有10x個學生，去到yr 2得番8x個，仲有幾個中途休學

講埋升學率，今年上到八大既真係唔多過三十個
最多人就係升讀個濕尻scope個日文topup degree
另一個就係野雞日本大學，仲要係好撚鄉下既長崎

真係真係真係要好好諗清楚

建議錢就帶多少少
預番食晏，報名同的士around500
Btw有無巴打係應用中文可以講下呢科點

想問我有cccu 同 hkcc social work嘅offer
有冇人可以指點下如果想上翻u嘅邊個好

我自己覺得CCCU SW個朵會好過HKCC既
老字號

當然係cccu
hkcc始終係新開課程冇咩數據參考

同埋cccu sw係asso hkcc係HD
講升學當然係asso好啲

如果你對社會時事議題，政府政策，政府運作有興趣既
可以考慮下報CCCU Public Administration and Management (PAM)
呢科會有好多政策，時事既野；
year1 暑假仲會有政黨 intern比你做 (計學分，姐係要比錢)
亦都會有FYP；FYP係會包括政策辯論，政策分析，訪問仲會整條片出黎
如果有咩問題可以問下我
利申: 今年畢業有UGC offer
我會通宵答大家問題再番CITY幫手admission
如果想問多D關於PAM既資訊可以聽日去LT-401 好似有個information center係度

推下先

有冇人知3 2 2 1 3五科報唔報到Asso?

1左通識? 中英冇炒就通常得

記得記得記得要影印定身份證同成績單副本呀

自己經歷過放榜個種迷惘
有咩問就留言 幫到就幫

我當年放榜完全冇準備
鳩入左CUSCS垃圾科讀1年quit左再retake
先入到黎CCCU
希望各位手足唔好學我

上到岸咪得

degree畢業果陣廿五了

聽日想walk in cccu sw 有啲咩需要注意？
越早越好？
同埋平均收幾多分？
如無意外dse都炒炒地

17分
緊係早D好
如果你對時事有興趣既不如2nd擺我地PAM

有degree總好過冇既 不過人工就會少同齡既人同埋升職比人慢

所以我好努力刷CV
上年係公民黨intern完今年去左民主黨

隔離科表示葡萄

想問下如果想駁上u你覺得hkcc sw hd好啲定cccu sw asso好啲
成日見人用hkcc同cccu黎比真係好亂
同埋cccu有咩科上u百分比高啲同較為易上番u啲？

Q1 CCCU SW
Q2 CCCU PAM 上年官方數字好似係67%入UGC
利申: PAM

#980now

hkcc係新科黎我唔清楚
駁上u當然係asso>hd
asso主要俾升學既人 而hd就俾就業既人讀
朋友cgpa得3.2幾都因為interview所以順利升上city sw year3讀 SW呢科係好特別 gpa係其次但interview真係主宰一切

PAM嘅課程難唔難 英文要求高唔高 出路如何
你唔會係嗰啲拉人上賊船嗰種人嘛？

通常入唔到sw都會入翻ss pam apss呢幾科
冇話讀邊科就會容易上u 每年都有人升到3大ss
其實每科都有好多差既人 咁就要睇下你自己付岀幾多

老實講好撚多reading要睇
英文要求高唔高睇你努唔努力追既姐
我自己DSE 英文LV2
出路黎講呢，其實每科非專科都是乞食
但如果你有打算從政，PAM既intern可以比到一個機會你試下岩唔岩係政黨度發展

有興趣可以去睇下

PAM有咩問題可以係呢度問

報asso就入定最少$150係八達通到
冇記錯general office係要嘟八達通俾申請費
唔知聽日係唔係 有錯請指正

pam既課程老實講係比其他科難小小
但就正正因為啲野難 先train到啲學生夠chur夠勁 啲大學先會想收pam啲有質素既學生
所以課程難反而有著數
反正就算啲課程咁難都有極高升學率 可見根本唔難2年後有ugc offer

Public relations and advertising 好唔好？

有興趣咩都好

新post

998

999

1000